【又話跟世衛指引？】中國明禁日人免簽入境 阻病毒「反向輸入」

日本今日起暫停港澳及南韓民眾免簽證入境、並停發簽證予大陸人，「堅持」赴日者，須在住處或酒店等自我隔離14日，當地疫情目前仍「平穩增長」，截至本港今晚7時增20例，本土累計500宗，並增兩人死亡，分別來自東京及毗鄰的神奈川縣，首相安倍晉三擬把應對疫情的工作定為「歷史性緊急事態」，一旦落實，民眾的個人權利或會受限。

南韓疫情則有緩和跡象，過去一日增165例，是連續4日新症縮減，該國為反制日本的入境限制，昨暫停日人免簽證待遇；日媒稱，中國政府亦暫停日本遊客免簽措施，指中國外交部今日通知日本駐北京大使館，周二(10日)起暫停日人在華逗留15天內免簽證的措施，包括觀光、探朋友及過境，商務及探親免簽則維持，以防新冠病毒從日本「反向輸入」。